（極長文）好辛苦，人越大就發現自己嘅真我只係一個面具

（睇哂當幫下我 ）

「若拆開 心瓣裡這塊屏障
就怕吐出了 憤怒 爆發惡相
若瓦解 公式笑臉一張
就怕會倒影我 狂躁與惆悵」

其實你地開始睇緊依篇文之前，有冇諗過自己內心一直有一股情緒，一直唔敢、甚至逃避去抒發出嚟呢？身邊一直有朋友向我訴苦，希望我可以去聆聽佢地，俾下意見氹下佢地開心。但係，隨著自己慢慢長大，先知自己原來係最需要俾人幫嗰個，最折墮係自己唔敢講，成日鬱住鬱住，唯有靠自己極度樂觀嘅一面去掩飾。

依排我喺度諗自己點解點要生存，諗諗下先發現自己原來係冇任何值生存嘅理由。我份人唔算係一個好鑽牛角尖嘅人，但係唔知點解，成日諗到自己只係為咗啊媽唔好傷心得滯跳埋樓自殺，我其實隨時諗到一百個自殺嘅方法揀一個，一死了之，根本冇人會重視。自己一個寄托嘅人又冇，除咗啊媽之外要我寄托嘅人又冇，其實要死，真係唔難。我已經當自己生存係一個任務，生活除咗最開心嘅同大學朋友搞下笑互相mean 下之外，根本冇嘢可以令到我真係開心到。就算啲人話我有幾fun，幾有chemical reaction 令一group人都有計傾，甚至自己有時專登派下膠有人笑，朋友會走，對生活所有嘢已經冇咩興趣，自己笑其實只係為咗掩飾自己孤獨嘅一面。每人見到我嘅印象都係鐘意笑，好樂觀，從來冇人見過我真正唔開心嘅一面。與其話我好隨和，不如我話自己嘅負面情緒收得好好。喺大學識幾多人，自己又有幾有人會重視呢？越揣測人地對我嘅睇法，就發覺自己根本好難完全融入所有group嘅人，覺得自己終有一人會慢慢身邊所有人離我而去。可能你會覺得依啲諗法好無稽，但係只要你代入我嘅人慢慢去諗，你會覺得自己好失敗，只能用嬉皮笑臉迴避依啲諗法。

結果，我選擇唔去抒發依啲情緒，將自己最開心嘅一面表現出嚟。冇錯，嗰一刻係開心嘅，但係自己另外負面一面又成日令我亂諗嘢：
「嘈交既然可能會和好，咁嘈嚟做乜？」
「既然建立一段新關係可能都會最後被破壞，咁要嚟做乜？」
「自殘既然自己都會好翻，咁自殘嚟做乜？」
「生存既然都會死，咁咁努力生存嚟做乜？」
「咁點解唔直接死咗佢算？」

我好驚話俾人知我呢一面，一方面以自己表現出嚟嘅個性嚟睇，人地可能覺得我玩玩下，另一方面又可能自己忍受唔住，大喊喊到自己患抑鬱症，或者嬲到自己做一啲好過份嘅事（我諗依家有人激到我好嬲我會殺死人）。老實講，由我出生嘅一刻開始，我真係冇試過發一次正正式式嘅脾氣；由升中開始已經冇喊過（喊得最勁嗰次係小三嗰陣啊媽發現老豆出面有第三者於是同佢攤牌，我仲跪喺度叫佢唔好走）其實我真係唔想將自己情緒化嘅一面表現出嚟，結果自己樂天嘅個性變咗用嚟隱藏自己呢一面嘅工具。

呢排食嘢無哂胃口，對身邊所有嘢冇哂興趣，朋友問起我做咩成日唉聲歎氣係咪唔開心，我都選擇一笑置之，唔想同人講，諗住自己可以搞得掂負面嘅諗法，點知越嚟越灰，但係又唔可以自殺，怕啊媽唔開心，就算有股衝動想同人傾訴，又怕人地擔心，有時可能想自己做一啲抉擇，我又好衰唔衰，好鬼死大愛，凡事太為人設想，驚人地唔開心，點知連自己都搵唔翻自己，次次都只係笑住對人，希望「人地開心，自己開心」，點知連自己本身點先會開心都好似唔知咁。其實咁樣做人好咩？哈，連自己想死都想顧埋人地感受。

其實自殺，除咗有咗啊媽依個包袱，我真係冇任何原因唔去做。與其諗「十個唔應該自殺嘅理由」，不如諗「十個生存嘅理由」，諗唔通嘅話其實點解唔去做一個了斷呢？至少我已經決定咗，啊媽死嗰日，無論幾時，我都會即刻同佢團聚。生比死更可怕，迷失自己，又可能好似我咁無端端為咗一個好好笑嘅使命「氹人開心」，唔識抒發自己其他嘅情緒，搞到自己個心咁辛苦。坦白講，如果我喺依個世界一個人都唔識，我一定可以盡情以真面目示人，周街發人脾氣，大喊一場。如果自己以真面目示人，到時真係有幾多唔會離開我？拋個心出去俾人，雙方都當對方係「交心朋友」，到時人地走咗，你咪又係繼續戴住面具，唔俾人知笑面背後，收埋一堆堆不可告人嘅消極、極端想法？

所以，由依家開始，唔好好似我咁做鍵盤戰士，淨係用forum 大吐苦水，真係搵一個願意做你樹窿又信得過嘅人同你傾下，將你自己真正嘅一面放膽向佢表露無遺。就算人地俾唔到啲咩建議，至少你有一個可以抒發嘅途徑，點都可以喺人地身上搵到自己生命嘅價值。唔好好似我咁，又細膽，又對人喺依方面有戒心，到頭嚟收埋收埋就好似我咁，連生存嘅意義都唔知。將真我釋放出嚟，總有伯樂會停低，接受你嘅個性。

自殺有勇氣先做啦，我已經對死冇任何忌諱了。

如果你地真係有啲唔想俾人知嘅個性，又想抒發出嚟，都可以分享下，俾所有人知道

點解我好似見到自己咁
識真心朋友其實好難
你永遠唔知對方會唔會係背後點諗自己
當人係真心朋友但係之後俾對方出賣
最後反而更加唔想打開自己...

有時真係喺網上打一段字呻下，都好過對住識嘅人講，唔使擔心佢地點諗自己

樓主 雖然我好同情你嘅遭遇
但你好撚煩膠
希望你叫春還叫春 但唔好狂開post
謝謝

同樓主一樣，以前讀書，係同學面前扮小丑引人笑，做一個帶俾人快樂既角色，其實當得返自己一個既時候唔知自己想要咩。近排同初戀女朋友分手，以為自己對佢好，佢就會對返我好，有咩唔開心都會同佢講，以前終於有個人聽我講野，原來唔係，當佢搵到第二個就掉低我，仲要將責任推晒俾我。同佢拍左一年兩個月。呢個世界無人信得過，俾人背叛感覺好難受